Mõisa wallitsusse poolt kaebatud õllepruli Hans Hommiko peale kes sest 1mesest Januari kuupäewast mõisa tenistussest lahti on ja temma asjade ärra andmisse jures leitud et temmal mõisa ramato järrel 1704 toopi toop õllud ja 4 teggo linnasid mis ollekski sanud /se on 8 Pd:/ 1mese oktobri kupäewast on pudunud.
Hans Hommik sai kohtu ette kutstud ja küstud kus temma need nelli teggo linnasid on pannud. Hans Hommik wastas nipalju linnasid kui minna aida mehhe käest ollen wälja wõtnud ollen minna keik õlleks teinud: selle peale küsti temma käest kus siis se  õllud on jänud kui ilma selle nella teota jubba 1704 toopi toop õllud pudub, et küll temma isse mõisa ramato igga kord kupäewade järrele õlleteud üllesse pannud. Hans Hommik wastas nipalju kui minna õllud ollen teinud on keik mõisa wallitsusse kässo peale sanud ärra müidud. Selle peale sai Hans Hommiko käest need õlletähhed nõutud mis igga üks olle ostja mõisa wallitsusse kässo peale mõisa kirjutaja käest piddi wõtma, need tähhed said järrele rehhentud ja leitud et ikka 1704 toopi  toop õllud putus.-
Selle peale ütles õllepruul Hans Hommik et temma ka mitmelle ilma tähheta on õllut annud, on agga issi siis igga kord kirjutajalle ülles annud, mis ka mõisa ramatust leiti et mitto korda õllud müidud olli mis peale Hans Hommikol mette tähte ei olnud.
Mõistetud
Et Hans Hommik mõisa ramato 1mesest Oktobrist sadik wähhem õlle teggusid on ülles annud kui temma aidamehhe käest on walja wõtnud Ja pealegi mõisa wallitsusse kindla kässu wata ilma tähheta on ollutd müinud maksaab õllepruul Hans Hommik 12 R. mõisale kahju tassumisseks.
Pea kohtomees Jürri Koik
